美國FCC發通牒 有意把中國電信商逐出美國

美國FCC發通牒 有意把中國電信商逐出美國

〔財經頻道／綜合報導〕美國聯邦通訊委員會（FCC）於24日發函給中國電信、中國聯通在美國營運的子公司，以及中國中信集團在美國營運的子公司Pacific Networks Corp、ComNet （USA） LLC等，要求這些公司解釋「為何FCC不應該採取行動，廢除這些公司在美國營運執照」，強烈暗示FCC有意將中國電信業者逐出美國。

據《路透》報導，FCC的發函，指的是與中國政府有關的，對美國電腦入侵等駭客行為所造成的傷害；FCC主席派伊（Ajit Pai）在新聞稿中就表示：「談到電信網路安全的時候，我們不能冒險，我的也希望能有最好的。」

FCC表示，這些公司自10幾年前獲准進入美國以來，「與中國政府舉動有關的國安及執法方面的風險，已經顯著增加。」

報導指出，FCC的發函已經表明，FCC有意以「國家安全」為由，廢除這些中國「國有」電信商在美國的營運牌照，也反映了美國自川普就任總統以來，對中國採取的強硬路線。

事實上，美國司法部等聯邦政府部門在本月的時候，就已呼籲FCC把中國電信的營運執照給廢照，而FCC也在去年5月一致否決了中國移動的美國營運許可，理由是中國政府可能藉此刺探美國政府。

扼住支共喉舌講假話

好明顯要啦中國有冇開放電訊市場？ 既然佢自己個家唔開放嘅話點解其他國家要開放畀佢

重要禁止支共收購任何企業 唔係又死灰復燃

Push

just do it practically, sir.